結他配件一問

最近發覺唔少結他都有圖中紅、藍兩圈嘅野 (尤其藍圈)，
想問下個位巴打呢兩樣係咩嚟、又有D咩功用？

紅色，zip塊pick落舊膠
藍色，減少空弦共震